
## git によるコード管理

### 動作環境の確認

はじめに
```bash
$ which git
```
と実行してください。実行の結果、
```bash
/usr/local/bin/git
```
のように、git コマンドの実態がいずれかのディレクトリに存在していることを確認してください。
何も出力されない場合、git コマンドがインストールされていません。
計算機環境の構築が正しくなされているか、再度確認してください。

### やりたいこと

この資料の目標は、
[Fortran basic template](https://gitlab.com/morita/fortran_basic_template)
というリポジトリを個人のアカウントにフォークし、
この資料の演習問題に対応するプログラム開発をフォークしたリポジトリで管理するということです。

リポジトリとは、git システム上でファイルやディレクトリの状態・更新履歴を記録する場所です。

#### 1. リポジトリのフォーク

既に準備されているリポジトリのフォーク（コピー）から始めましょう。

[リポジトリのフォーク](./02a_git_fork.md)

#### 2. リポジトリのクローン

フォークしたリポジトリを自分のコンピュータにクローンしましょう。

[リポジトリのクローン](./02b_git_clone.md)

#### 3. リポジトリのコミット

リポジトリのプログラムを開発し、開発内容をコミットしましょう。

[リポジトリのコミット 1](./02c_git_prep.md)

[リポジトリのコミット 2](./02d_git_commit.md)


